★去年建造業過萬人遭解僱失業 失業率達4.4%

本港去年10至12月失業率為2.9%，為近20年以來首次低於3%，然而背後部分低技術行業失業率偏高。勞工及褔利局局長羅致光回答立法會議員何啟明質詢時指，去年零售業、餐飲業、建造業失業率達4.4%至4.6%，其中建造業去年有過萬人遭解僱或遣散而失業。

「有人無工做」的同時，另一邊廂「有工無人做」。需求殷切的住宿護理業，去年平均職位空缺率達7.8%，相較之下建造業「一位難求」空缺率只有0.9%。

腦魔go

推

有十大基建都失業 肯定係佔中啦

建造業話難請人哦

又有藉口輸入外勞

on99同一時間做咁多基建，早兩年就唔夠人，今年啲野起得八八九九就成堆失業

其實真係好仆街
層層食夾棍
工程衰撚左就搵前線祭旗

又拍廣告話入行前景好好。
但事實係失業率高同開工率嚴重不足。
之後打大門，輸入外勞

地盤狗沒有一個是無辜的

有汗出無糧出

召喚唱好civil 撚

2012年到今日 六年有多
IVE HD$18000入行 做到今日
已經買左樓啦
笑緊你地 洗撚讀書咩

好叻呀你

新殖民

HK NO CONSTRUCTION

識人做札鐵, 雖然真係搵得多, 但好多都係做一個JOB 停幾個月, 拉返暈, 其實都係差唔多
仲有老師父個批多數剩係做冬天個段時間, 夏天唔會同你開, 等後生班去做

又話地盤好

係好撚淡
咪撚再吹奏地盤呃d後生入行

需要大量人手，負責孭獲坐監

連登有冇行內人講下情況？

之前仲有班連發仔話判上判無問題

一定又係佔中啦